Vagrant permet de créer des machines virtuelles.

Pour créer une machine virtuelle sur Vagrant, il vous faut des box.
démarrer vagrant up.

Comment déployer une application PHP avec Ansible, tout au long de l'année 
je dois déployer des applications PHP sur différents serveurs.
Faire ces étapes manuellement prend du temps.

Installation d'apache 2.
Configuration des fichiers.
Sauvegardes des fichiers de configuration et versionning (bzr = source code management).
Configuration des ports de l'interface.

Le système d'hôte virtuel permet à plusieurs adresses d'être hébergées sur un même serveur.
Vérification des ports avec netstat.

Configurations des hôtes virtuels apache2.
Gestion de logs d'erreurs.

Installation de mysql server et client
Installation de phpMyadmin permet de faire de l'administration d'un server mysql à distance.

LAMP full
administration d'utilisateur phpMyadmin

# 
